「疫權」壓逆權 警禁六四遊行 何栢良：泳池播毒風險更高

全文

「疫權」壓逆權 警禁六四遊行
何栢良：泳池播毒風險更高

支聯會多年來發起六四遊行風雨不改，但今年的申請被警方反對；圖為去年5.26舉行的六四遊行。

【本報訊】港府日前宣佈延長限聚令14日，至6月4日才屆滿，支聯會轟港府想以此封殺六四31周年燭光悼念集會，警方昨日通知支聯會，會就每年舉行的「毋忘六四大遊行」發出反對通知書。支聯會主席李卓人批評，反對通知書上所列的首三點都與限聚令有關，正好證明港府及警方以抗疫為名打壓港人集會自由。有傳染病專家亦指，開放泳池及泳灘的感染風險，較戴口罩遊行更高。

記者：呂浩然

支聯會原定5.31下午1時至3時在灣仔修頓球場舉行集會，3時至5時由修頓球場遊行至中聯辦，並於5時起在該處集會。惟警方稱，
。。。。。。。。。。。

李卓人：衞生與秩序不應混為一談

相關新聞：六四館重開 緊扣反送中

支聯會主席李卓人回應本報查詢時批評，警方反對遊行的理由只是再一次「藉疫打壓」，
。。。。。。。。。。。

李強調，
。。。。。。。。。
惟目前的無賴政府是「你叻你咪告我囉，輸咗我又上訴」，其用意只是想造成既定事實，使日後可以繼續以公共衞生為由打壓遊行集會。
。。。。。。。。。
維園中亦會安排人手點起燭光，「一定會做到六四燭光如海，比維園更加燦爛」。

有傳染病專家亦指，康文署決定重開部份泳池及泳灘等設施，當中風險較遊行更高。港大感染及傳染病中心總監何栢良在電台節目表示，市民到沙灘或酒吧等地方除口罩，較戴口罩參與遊行感染風險更高。他認為政府
。。。。。。。。。。。。。

何栢良指，現時未有證據顯示泳池及泳灘的感染風險特別高，但認為仍需避免太多人聚集。他又指近日酒吧周末都人頭湧湧，外傭亦有聚集，認為當局不應「睜一隻眼，閉一隻眼」，需要做好管理。